影相嘅原意係乜？

如果影相嘅原意係為左將現場環境近乎真實咁呈現出嚟
咁點解要tune到個tone咁so-called文青？

溝女囉 威威囉 晒命囉

如果影相只係為留底一個值得紀念既時刻呢？

邊個話呢個係影相原意

所以咪如果

屌你老母留名

留住 溫度 速度 溫柔

成日都見到你

如果係咁嘅話 私影算唔算係刻意製造一啲時刻去紀念？

捉緊吉澤明步

我覺得係用表達那刻發生事情(包括感覺同視覺)

靚咪得囉

諗咁多做乜

毒撚冇嘢做 冇人約 唯有諗嘢

Ching

諗多左啦大家 不如諗下由最初開始, 發明攝影機果陣, 佢最基本用途咪就係取代畫畫去將果一刻捕捉囉 而當初點解個個影相都唔笑, 只係技術限制要慢快門影一張相, 到後來技術成熟左, 記錄/軍用/新聞, 到後來民用相機普及, 大家都係想記錄果一刻.
樓主你所講果d 係後製, 菲林沖曬有後製, 數碼攝影有後製, 加左創作元素上去, 就可以稱之為藝術一種, 唔同既後製是表達方式唔同啫, 原意都係記錄

係咪影得越同現實唔同就越好？

好多相都係執出來，例如色調

有d 又係人為刻意堆砌出來

留住溫度。。。。。。。。。。。。。

直頭呢個年代大部分都係刻意堆砌出嚟

食野既原意係醫飽個肚
點解樓主唔食屎

希望你食完話到比我知飽唔飽肚啦

光與影既藝術
自己覺得係一種表達既方式